中國「養套殺」台灣農 剛開始時給台農方便 現在開始殺起來

作者：鄉民挺起來

我認為鳳梨被中國以有害蟲的理由整批拒買，台灣長年安逸於中國收購的農產品而被牢牢綁架，就是他們執行多年的「養套殺」，現在要開始殺了。

日本進口台灣芒果，一律需要經過熱蒸熟處理，就是為了防止東方果實蠅蟲卵，而外銷中國的水果都沒有這一步驟，剛開始你會覺得很方便、友善，但結果就是可以一句「有蟲」，就全部拒買。

這麼多年來台灣農業熱愛與中國貿易與技術交流，除了外銷農產品，更將大量的種植技術、品種、經驗智慧輸出到中國，一直以來都毫無戒心。當他們自己都會種了，幹嘛還要跟你買呢？

台灣人也該醒醒了，中國只會把你用完就丟，沒有任何情誼道義可言的，鳳梨整批拒買可能只是第一槍。

學唔學到澳洲？

學到！！！

馬總統點睇

不嬲支那都係咁 一開始畀少少甜頭你 等你慢慢開始依賴佢 然後就當你狗咁撚
香港係咁 一帶一路係咁 非洲邦交國家都係咁

看手錶

香港班廠佬

no offence, 第三世界智商真係差少少

有少少臭錢俾佢要佢賣國絕對無難度

共產黨邏輯，世界第一：台積電唔俾晶片華為，好，報復台積電，搞撚返……台農！？
共產黨邏輯真係無得頂。

租人地水壩99年

高價請台積電入面班工程師

78億-14億都人成64億人口
可以放棄一代中國人

我一直以為鳳梨係梨嚟，原來係菠蘿

支那人無一個係無辜

睇吓台灣人有冇澳洲人咁膽識

如果你食過鳳梨蘇就唔會講得出呢句

點解

台灣澳洲 互購啦

睇吓澳洲人有冇台灣人咁有台積電

挽下手仲好賣左

最慘台灣d生果質素係中間 又冇日本靚 賣唔到出口

台灣人自己蠢

養套殺係香港好成功喎
你睇幾多廢老同你講 得罪共產黨屎都無得你食
就知香港隨時殺得

仲有影響最深遠的世貿

好似唔係好一樣
類似橙同桔咁？

一啲啲
有啲本土種仲靚過日本
但日本人識包裝 老一輩台灣人啲美學堅係垃圾

香港自由行都係「養套殺」
而家香港發展唔到自己產業, 一冇左大陸人就好多人失業

同吸毒冇分別
望下啲西方國家既人民幣真香政策就知

台灣d巨蜂提子 又有核
我覺得食落同日本差不多唔多味

咁你搵人地原裝嚟同啲老翻比梗係輸

富士蘋果 同蘋果 分別

一日最衰都係民進黨激嬲習習

一見人仔又會再睡

抵死

唔係淨係第三世界
好多第一世界國家都覺得比你炒都炒唔到d 乜
結果華為就係咁比佢地養大左
好多西方國家其實係以前睇少左中共恐佈嘅地方所以先搞成咁

占一成都唔到

日本有農協做PR 台灣農會基本上無乜用

管子/第84篇輕重戊

桓公曰：「魯梁之於齊也，千穀也，蜂螫也，齒之有脣也。今吾欲下魯梁，何行而可？」管子對曰：「魯梁之民俗為綈，公服綈，令左右服之，民從而服之，公因令齊勿敢為，必仰於魯梁，則是魯梁釋其農事而作綈矣。」桓公曰：「諾。」即為服於泰山之陽，十日而服之。管子告魯梁之賈人曰：「子為我致綈千匹，賜子金三百斤，什至而金三千斤，則是魯梁不賦於民而財用足也。」魯梁之君聞之，則教其民為綈，十三月而管子令人之魯梁，魯梁郭中之民，道路揚塵，十灸不相見，絏繑而踵相隨，車轂齺騎，連伍而行。管子曰：「魯梁可下矣。」公曰：「奈何？」管子對曰：「公宜服帛，率民去綈閉關，毋與魯梁通使。」公曰：「諾。」後十月，管子令人之魯梁，魯梁之民，餓餒相及，應聲之正，無以給上。魯梁之君，即令其民去綈修農穀，不可以三月而得，魯梁之人，糴十百，齊糶十錢。二十四月，魯梁之民歸齊者十分之六，三年，魯梁之君請服。

規定一塊晶片跟一個菠蘿賣

晶片制死命

台灣農會係幫手賤價收貨俾大判再食回佣

香港電影以至荷里活都係

台灣農民多數藍定綠？